連登華佗中醫門診部(2)

之前開左連登華佗門診部(1)
人流太多，覆唔切
後來將門診區轉到Telagram
睇睇下都三四十人，竟然有啲美國/澳洲/英國連登巴絲
由於前段時間比較忙，一直停左診
宜家終於得閒開返

以下係我既Telegram

想咨詢既巴絲有幾點要注意
(一)非誠勿擾，不約炮，不收費，不見面，不透露個人資料
(二)講得詳細啲，好多巴絲好直接就問暗瘡食咩好，我夠膽講如果一個醫師可以直接同你講食咩好，一定係九流醫師
(三)因為係用私人時間，覆得較慢是常識吧，而且不收費，我只能建議一啲簡單既野
(四)我唔介意你話中醫係巫醫，事實上我地果行太多鳩人，個個為錢無心進修醫術，而且華人不嬲都睇唔起自己既文化，你都想講多一口流利英文多過廣東話，如果想有心討論，我亦都歡迎你加我Telegram討論，我會分享係英/美/加/德/澳等地將中醫納入正統醫療系統既經驗，亦會講下世衛傳統醫學分部門做緊啲咩

資歷：世界上某大學工作

之前做gym拉傷咗條頸
我估係勞損
抖咗一排
唔用力就無事
一用力就會唔舒服
我應該做針灸定推拿定骨傷

華佗巴，我好耐都未黎m呀，睇過西醫話唔係有左，咁係咪姐係可以約炮呀?
我男 tg: trailblazerrrr

針灸同骨傷都係方法黎既
最重要係揾出問題
睇下邊條肌肉受傷
用咩方法治療都係其次

邊個方法有效啲？
應該去邊到睇

兩個方法都有效既
穩陣啲既，就去醫院教研中心睇
私家既建議係註冊醫師
唔需要貴，骨科同針灸科頂盡都係幾百蚊一次

華陀巴，我條腰痛咗好耐呀，試過痛到起唔到身，搞到入急症，但係醫生都淨係開止痛藥比我，話我坐骨神經痛，依家間唔時又痛，點搞呀

睇過中醫針灸推拿，但停咗唔做又痛

巴打咩年紀？做盛行呀？

想自學中醫 可以睇咩書學

巴打, 我有過敏性紫斑
腳上面既紅點維持左幾個月 (一直到依加都有)
6個星期前開始嚴重,一行路就越黎越多
入左院check過d血小板冇事
不過腎功能越開始下降
小便有過多紅血球
輕度胃炎
-慢慢開始手, 肚同patpat都有
-而且響熱天行30分鐘就會生勁多紅點

4個星期前開始食類固醇 每日25mg
-個肚會周不時會有d痛, 有時可能4-5個鐘會痛十零秒咁
-手背,肚,patpat都依然有紅點

2星期前 續繼每日25mg 類固醇
-情況開始好轉, 手臂 手背減少左好多
-肚同patpat都清哂

1星期前
-全身加埋可能得十零廿粒小紅點

上星期五 六 日
-突然左腳又生左一堆出黎
之後右腳又生左少少 (明明星期56日放假冇行路 )

到琴日再驗血+小便, 兩樣都去返正常指數
今日開始減底類固醇 每日20mg
-但係上星期五開始 冇左1星期前咁穩定, 開始幾粒幾粒咁生出黎
依加又生返上大脾 不過係少數同細細粒

請問巴啦我響飲食或者咩方面可以作出條理?

32 做文職ja

做咩叫人睇巫醫

有頭瘡應該點做啊巴打？

胡希恕

睇你本身咩程度吧

主要睇下你具體既情況
都幾兩極
有啲需要你補補佢
有啲需要你戒辛辣

中醫有句說話
叫信巫不信醫，六不治
中醫已係1000年前約巫醫術完成割裂